Pourquoi parle-t-on de Donald Trump ?

Donald Trump a été élu président des Etats-Unis le 8 novembre, mais il ne prendra ses fonctions qu’à partir du 20 janvier. C’est une période de transition qui permet à tout le monde de s’installer. Parce que, quand un nouveau président est élu, il n’est pas tout seul mais travaille avec toute une équipe. En attendant de prendre son poste, Donald Trump a nommé, c’est-à-dire choisi, plusieurs de ses ministres.
Le 20 janvier, ce sera donc le jour de l’investiture, ce qui veut dire que Donald Trump deviendra officiellement président à la place de Barack Obama. Les deux hommes ne représentent pas le même parti politique : Barack Obama est démocrate (comme Hillary Clinton, qui a perdu l’élection face à Donald Trump) alors que Donald Trump est républicain.
Ces deux partis sont très différents et n’ont pas du tout les mêmes idées. Par exemple, le Parti républicain veut limiter autant que possible l’influence du gouvernement dans la vie des gens et préfère que les décisions soient prises par chaque Etat du pays, ou même par chaque personne. Le Parti démocrate pense le contraire. Par exemple, il souhaite que le gouvernement aide financièrement les gens à se soigner.
Pour l’investiture de Donald Trump, une grande cérémonie sera organisée devant des milliers d’Américains à Washington, la capitale. Le nouveau président sera devant le Capitole, le bâtiment où se trouve le Congrès, là où des femmes et des hommes politiques votent les lois du pays.
Donald Trump devra prêter serment, c’est-à-dire jurer qu’il fera bien son travail. A ce moment-là, il lèvera la main droite et posera sa main gauche sur la Bible. C’est une tradition. George Washington, le premier président des Etats-Unis, l’avait aussi fait pour son investiture. Aux Etats-Unis, la religion est très présente, les responsables politiques parlent très souvent de Dieu dans leurs discours et il est écrit «In God We Trust», qui veut dire «en Dieu nous croyons» sur tous les billets et les pièces de monnaie.
Ensuite, Donald Trump pourra habiter à la Maison Blanche, à Washington, là où tous les présidents avant lui ont vécu et travaillé. C’est là que se trouve le Bureau ovale, le bureau du Président.